北京或藉疫情走數 不買美國貨

北京或藉疫情走數 不買美國貨

劉鶴與特朗普1月在美國簽署協議。資料圖片

曾任職中國商務部副部長、現為中國國際經濟交流中心秘書長的魏建國表示，中國「絕對」尊重早前與美方簽訂首階段貿易協議中的農產品採購承諾，但協議簽署後中國爆發武漢肺炎疫情，使得需求變得複雜。他指，對於其他採購項目，中國恐被迫以「不可抗力」為由不兌現採購承諾，這是北京政壇首度證實疫情衝擊中方對美中貿易協議的落實。

考慮引用「不可抗力條款」

中美在1月15日達成首階段貿易協議，但受疫情衝擊，中國經濟陷入停頓，能否履行採購承諾備受關注。魏建國上周五（2月28日）在記者會上坦承，「中國完全能夠達成美國農產品的進口承諾」，但他未提及諸如製造業產品與能源等其他非農產品的採購計劃，不過他表示：「若某部份採購無法達成，一旦疫情結束，中國將絕對加倍努力，落實協議。」這是北京政壇人士首度證實，中方或許考慮使用協議中「若發生天災或其他不可預見、無法控制之事，而延遲一方依據時程兌現義務」的不可抗力條款，令中美雙方再進行磋商。

美國總統特朗普與中國國務院副總理劉鶴1月15日在白宮簽字。當日特朗普致辭時表示，將會在第二階段貿易協議達成後撤銷所有關稅，並且不預期需要第三階段的貿易協議。根據中美簽訂的首階段貿易協議，中方承諾在兩年內增加採購2,000億美元（約1.56萬億港元）的美國產品與服務，其中包括320億美元（約2,496億港元）農產品。

路透社

人造病毒，暗黑兵法

oh my friend, xi.
you will pay for it

將隻人造病毒傳去美國
然後迫美國高價買疫苗
貿易戰又贏

明明講到好掂話左疫情受控，扮咩搞唔掂，記住找數啊

唔緊要啊 咪加關稅囉 不過中國可能睇中左加關稅都出唔到貨呢點

都係果句 美國只要搬WHO出黎 跟著就咩數都唔洗講

家下唔係佢話唔買就唔買，係食既用既甚至畜牲食既飼料乜㭍都無，貴一貴都要跪住同人買，大陸一大班天龍人要用好野食好野架。

咩嘢不可抗力
唔做好防疫攪到四圍傳
根本係自己攞嚟衰
唔洗割地賠款已經益咗支那